%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   Einstellungen
%
% Hier können alle relevanten Einstellungen für diese Arbeit gesetzt werden.
% Dazu gehören Angaben u.a. über den Autor sowie Formatierungen.
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Sprache %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Aktuell sind Deutsch und Englisch unterstützt.
%% Es werden nicht nur alle vom Dokument erzeugten Texte in
%% der entsprechenden Sprache angezeigt, sondern auch weitere
%% Aspekte angepasst, wie z.B. die Anführungszeichen und
%% Datumsformate.
\setzesprache{de} % oder en
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Angaben  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Die meisten der folgenden Daten werden auf dem
%% Deckblatt angezeigt, einige auch im weiteren Verlauf
%% des Dokuments.
\setzemartrikelnr{6870355, 5266962}
\setzekurs{STG-TINF17-D}
\setzetitel{Entwicklung eines Systems für Lichtzeichnungen bei Langzeitbelichtungen mithilfe einer Drohne}
%\setzetitel{Logfileanalyse mit Apache{\textsuperscript{TM}} Hadoop\textsuperscript{{\textregistered}} MapReduce}
\setzedatumAbgabe{08. Juni 2020}
\setzefirma{Robert Bosch GmbH}
\setzefirmenort{Feuerbach}
\setzeabgabeort{Stuttgart}
\setzeabschluss{nothing}
\setzestudiengang{Informatik}
\setzedhbw{Stuttgart}
\setzebetreuer{Thilo Ackermann}
\setzegutachter{nothing}
\setzezeitraum{6 Monate}
\setzearbeit{Pflichtenheft}
\setzeautor{Dominik Hayd, Lorenz Jobst}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Literaturverzeichnis %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Bei Fehlern während der Verarbeitung bitte in ads/header.tex bei der
%% Einbindung des Pakets biblatex (ungefähr ab Zeile 110,
%% einmal für jede Sprache), biber in bibtex ändern.
\newcommand{\ladeliteratur}{%
\addbibresource{bibliographie.bib}
%\addbibresource{weitereDatei.bib}
}
%% Zitierstil
%% siehe: http://ctan.mirrorcatalogs.com/macros/latex/contrib/biblatex/doc/biblatex.pdf (3.3.1 Citation Styles)
%% mögliche Werte z.B numeric-comp, alphabetic, authoryear
\setzezitierstil{authoryear}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Layout %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Verschiedene Schriftarten
% laut nag Warnung: palatino obsolete, use mathpazo, helvet (option scaled=.95), courier instead
\setzeschriftart{lmodern} % palatino oder goudysans, lmodern, libertine

%% Paket um Textteile drehen zu können
%\usepackage{rotating}
%% Paket um Seite im Querformat anzuzeigen
%\usepackage{lscape}

%% Seitenränder
\setzeseitenrand{2.5cm}

%% Abstand vor Kapitelüberschriften zum oberen Seitenrand
\setzekapitelabstand{20pt}

%% Spaltenabstand
\setzespaltenabstand{10pt}
%%Zeilenabstand innerhalb einer Tabelle
\setzezeilenabstand{1.5}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Verschiedenes  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Farben (Angabe in HTML-Notation mit großen Buchstaben)
\newcommand{\ladefarben}{%
	\definecolor{LinkColor}{HTML}{00007A}
	\definecolor{ListingBackground}{HTML}{FCFAFB}
}
%% Mathematikpakete benutzen (Pakete aktivieren)
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

%% Programmiersprachen Highlighting (Listings)
\newcommand{\listingsettings}{%
	\lstset{%
		language=Java,			% Standardsprache des Quellcodes
		numbers=left,			% Zeilennummern links
		stepnumber=1,			% Jede Zeile nummerieren.
		numbersep=5pt,			% 5pt Abstand zum Quellcode
		numberstyle=\tiny,		% Zeichengrösse 'tiny' für die Nummern.
		breaklines=true,		% Zeilen umbrechen wenn notwendig.
		breakautoindent=true,	% Nach dem Zeilenumbruch Zeile einrücken.
		postbreak=\space,		% Bei Leerzeichen umbrechen.
		tabsize=2,				% Tabulatorgrösse 2
		basicstyle=\ttfamily\footnotesize, % Nichtproportionale Schrift, klein für den Quellcode
		showspaces=false,		% Leerzeichen nicht anzeigen.
		showstringspaces=false,	% Leerzeichen auch in Strings ('') nicht anzeigen.
		extendedchars=true,		% Alle Zeichen vom Latin1 Zeichensatz anzeigen.
		captionpos=b,			% sets the caption-position to bottom
		backgroundcolor=\color{ListingBackground}, % Hintergrundfarbe des Quellcodes setzen.
		xleftmargin=0pt,		% Rand links
		xrightmargin=0pt,		% Rand rechts
		frame=single,			% Rahmen an
		frameround=ffff,
		rulecolor=\color{darkgray},	% Rahmenfarbe
		fillcolor=\color{ListingBackground},
		keywordstyle=\color[rgb]{0.133,0.133,0.6}\bfseries,
		commentstyle=\color{Sepia},
		stringstyle=\color{red}
	}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Eigenes %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hier können Ergänzungen zur Präambel vorgenommen werden (eigene Pakete, Einstellungen)

% xcolor muss mit optionen vor pdfpages geladen werden
\usepackage[usenames,dvipsnames,table,xcdraw]{xcolor} 	%xcolor für HTML-Notation
\usepackage[inkscape=false]{svg}

\usepackage{pdfpages}
